有冇巴打可以話我 麗 既倉頡係點拆出嚟

打左十幾年 今日先知 麗 係 一一月月心

一一月月 = 丽
心 = 「鹿」入面嘅「比」

呢十幾年你打一*心？

點解 丽 唔係 一月一月戈？

係

大撚把啦
好多字都係鳩砌

因為佢有三舊
兩個一係一舊
下面兩個月係一舊
鹿係一舊
所以取第一舊嘅頭尾
第二舊頭尾（呢度好似fail 將就下）
第三舊尾

係
就算打左十幾年 慣晒 都覺得有啲字好戇鳩
唔明點解當初粵拼唔係主流
利申 唔識打

明白
其實 一月戈難心 會唔會合理啲

你嗰個明顯兩舊嘅拆碼
咁拆做兩舊定三舊睇你角度姐
三舊既然未嘗不可 何必鑽牛角尖

From 第五代倉頡輸入法手冊

呢個真係fail
字首係唔應該超過2碼 但佢足足攞咗4碼
反而字身竟然得1碼
佢咁拆 變咗
「一一」
同埋
「昍
鹿」
咁分

明白

因為取碼原則係上到下 左至右